% resume.tex
% vim:set ft=tex spell:

\documentclass[18pt,letterpaper]{article}
\usepackage[letterpaper,margin=0.75in]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{mdwlist}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{tgpagella}
\pagestyle{empty}
\setlength{\tabcolsep}{0em}
\usepackage{hyperref}

% indentsection style, used for sections that aren't already in lists
% that need indentation to the level of all text in the document
\newenvironment{indentsection}[1]%
{\begin{list}{}%
	{\setlength{\leftmargin}{#1}}%
	\item[]%
}
{\end{list}}

% opposite of above; bump a section back toward the left margin
\newenvironment{unindentsection}[1]%
{\begin{list}{}%
	{\setlength{\leftmargin}{-0.5#1}}%
	\item[]%
}
{\end{list}}

% format two pieces of text, one left aligned and one right aligned
\newcommand{\headerrow}[2]
{\begin{tabular*}{\linewidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
	#1 &
	#2 \\
\end{tabular*}}

% make "C++" look pretty when used in text by touching up the plus signs
\newcommand{\CPP}
{C\nolinebreak[4]\hspace{-.05em}\raisebox{.22ex}{\footnotesize\bf ++}}

% and the actual content starts here
\begin{document}

\begin{center}
{\LARGE \textbf{Francisco Esteban Mora Collao}}

Ingeniero Budge, 307\ \ \textbullet
\ \ San Joaquín, Santiago
\\
(569) 6341-4848\ \ \textbullet
\ \ fmcollao@gmail.com
\\
Chileno\ \ \textbullet
\ \ 21.623.469-3

\url{http://panchomora.cl} 
\end{center}

\begin{abstract}
Soy una persona sumamente motivada, que se impone metas a corto y largo plazo, con la auto-confianza y perseverancia suficiente para llevarlas a cabo. Líder natural, extremadamente analítico y orientado a resultados que me permiten ser un real aporte a las necesidades de las empresas.

Me encanta la lectura, diseñar soluciones e implementarlas, las nuevas tecnologías y metodologías de desarrollo de software. Colaborador en proyectos de software libre y la cultura digital, fútbol y ajedrez como hobbies, sin dejar de lado a la familia como pilar fundamental.
\end{abstract}

\hrule
\vspace{-0.4em}
\subsection*{Experiencia Laboral}

\begin{itemize}
	\parskip=0.1em

	\item
	\headerrow
		{\textbf{Kibernum Chile}}
		{\textbf{Santiago, RM}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Analista Quality Assurance}}
		{\emph{ene 2014 -- jul 2014}}
	\begin{itemize*}
		\item Labores de QA ATM's para REDBANC. Ejecutando pruebas de usuario en cajeros automáticos en el proyecto de migración de sistemas críticos ON2 a B24eps,
		 creando casos de pruebas para distintas configuraciones de ATM's y para distintas entidades bancarias para su posterior ejecución. También desempeña tareas de certificación de transacciones en Data Warehouse.
		\item \footnotesize\textbf{\textit{Referencia:}} Mauricio Barrios, Jefe de Proyectos REDBANC. (562) 2661-9217, mbarrios@redbanc.cl
	\end{itemize*}
	
	\item
	\headerrow
		{\textbf{Moldeable S.A}}
		{\textbf{Vitacura, RM}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Desarrollador Web}}
		{\emph{ene 2013 -- nov 2014}}
	\begin{itemize*}
		\item Desarrollador Web Back-End. Utilizando lenguajes de programación PHP, Javascript, Ruby. Creación de portales de compra usando Pay-Pal, Web-Pay, Dinero-Mail, implementación de CMS propio para creación de páginas web  	         	autoadministrables.
	\end{itemize*}
	
	\item
	\headerrow
		{\textbf{America XXI Consultores Informáticos Internacionales}}
		{\textbf{Santiago, RM}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Analista Quality Assurance}}
		{\emph{nov 2011 -- dic 2012}}
	\begin{itemize*}
		\item Testing funcional para proyecto de mejora en portales web del Banco Estado. Creando y ejecutando casos de prueba de tipo \textbf{\textit{caja blanca}}, En menor medida se ejecutaron pruebas de seguridad como \textbf{\textit{XSS, SQL Injection}}.
		\item \footnotesize\textbf{\textit{Referencia:}} Alfonso Leiva, Jefe de Proyectos Assenture Ingeniería. (569) 6653-1116
	\end{itemize*}
	
	\item
	\headerrow
		{\textbf{Unisono Soluciones de Negocios}}
		{\textbf{Santiago, RM}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Teleoperador Post-Venta}}
		{\emph{feb 2011 -- nov 2012}}
	\begin{itemize*}
		\item Ejecutivo Back-Office para empresa de Telecomunicaciones Española \textbf{\textit{Yacom}}. Encargado de la resolución de incidencias en la contratación de planes de telefonía móvil y gestión logistica de 
		entrega de equipos.
	\end{itemize*}
	
	\item
	\headerrow
		{\textbf{Atento Chile}}
		{\textbf{Santiago, RM}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Soporte Técnico Banda Ancha}}
		{\emph{nov 2010 -- feb 2011}}
	\begin{itemize*}
		\item Ejecutivo atención a cliente nivel 1 para Movistar. Encargado de resolución de incidencias en servicio banda ancha y posterior derivación a ejecutivos terreno.
	\end{itemize*}
	
	\item
	\headerrow
		{\textbf{Golden Line Contact Center}}
		{\textbf{Santiago, RM}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Teleoperador Post-Venta}}
		{\emph{jul 2009 -- mayo 2010}}
	\begin{itemize*}
		\item Ejecutivo Back-Office para empresa de Telecomunicaciones Española \textbf{\textit{Vodafone}}. Encargado de la resolución de incidencias en la contratación de planes de telefonía móvil y gestión logistica de 
		entrega de equipos.
	\end{itemize*}
	
	\item
	\headerrow
		{\textbf{SDT USACH Universidad De Santiago De Chile}}
		{\textbf{Santiago, RM}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Administrativo}}
		{\emph{feb 2009 -- mayo 2009}}
	\begin{itemize*}
		\item Junior administrativo. Encargado de documentación de alumnos en período de matriculas y orientación de créditos y beneficios.
	\end{itemize*}
	
	\item
	\headerrow
		{\textbf{Socofin S.A}}
		{\textbf{Santiago, RM}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Ejecutivo de Cobranza}}
		{\emph{dic 2007 -- ene 2009}}
	\begin{itemize*}
		\item Encargado cobranza cartera morosa de Banco Credichile, Banco de Chile y Financiera Atlas. Relacionandose con clientes de distintos niveles de endeudamiento.
		\item \footnotesize\textbf{\textit{Referencia:}} José Brevis, Supervisor de Normalización. (562) 2876-8232
	\end{itemize*}

\end{itemize}


\hrule
\vspace{-0.4em}
\subsection*{Educación}

\begin{itemize}
	\parskip=0.1em

	\item 
	\headerrow
		{\textbf{Instituto Profesional DUOC UC}}
		{\textbf{San Joaquín, RM}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Estudiante Ingeniería Ejecución en Informática Vespertino}}
		{\emph{2012 -- Actualidad}}
		
	\item 
	\headerrow
		{\textbf{Universidad De Las Américas}}
		{\textbf{Santiago Centro, RM}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Licenciatura en Ciencias jurídicas (CONGELADO)}}
		{\emph{2009 -- 2011}}
		
	\item 
	\headerrow
		{\textbf{Liceo Manuel Barros Borgoño}}
		{\textbf{Santiago Centro, RM}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Enseñanza Media Completa}}
		{\emph{2001 -- 2004}}

\end{itemize}

\hrule
\vspace{-0.4em}
\subsection*{Capacitaciones}

\begin{itemize}
	\parskip=0.1em	
		
	\item 
	\headerrow
		{\textbf{America XXI Consultores Informáticos Internacionales}}
		{\textbf{Santiago, RM}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Curso técnicas de Testing de Aplicaciones} }
		{\emph{2013}}
		
	\item 
	\headerrow
		{\textbf{Miriadax}}
		{\textbf{MOOC, España}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Curso On-Line desarrollo en Firefox-OS} \url{https://www.miriadax.net/}}
		{\emph{2012 -- 2013}}
		
	\item 
	\headerrow
		{\textbf{Miriadax}}
		{\textbf{MOOC, España}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Curso On-Line desarrollo en ANDROID} \url{https://www.miriadax.net/}}
		{\emph{2012}}
		
	\item 
	\headerrow
		{\textbf{Bolsa de ideas Formación}}
		{\textbf{Santiago, RM}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Curso PHP Orientado a Objetos} \url{http://www.bolsadeideas.com/}}
		{\emph{2011}}
		
	\item 
	\headerrow
		{\textbf{Centro de Capacitación ASECORP}}
		{\textbf{Santiago, RM}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Servicio al cliente y Tele-Atención}}
		{\emph{2007}}
		
	\item 
	\headerrow
		{\textbf{Instituto de Capacitación DATABITS}}
		{\textbf{Santiago Centro, RM}}
	\\
	\headerrow
		{\emph{Armado y Reparación de computadoras}}
		{\emph{2000}}

\end{itemize}

\hrule
\vspace{-0.4em}
\subsection*{Skills Técnicos}

\begin{indentsection}{\parindent}
\hyphenpenalty=1000
\begin{description*}
	\item[Lenguajes:]
	Java, JavaScript, \LaTeX, Python, Shell Script, SQL, PHP, Ruby, HTML5, CSS, UML, BPMN
	\item[Frameworks:]
	Laravel, Jquery, Django, Ruby On Rails
	\item[Testing:]
	Mantis, TestLink, Track, Apache JMeter
	\item[Ofimática:]
	Excel avanzado, Word Avanzado
	\item[Sistemas Operativos:]
	Windows, Unix, GNU/Linux
	\item[Metodologías:]
	Scrum, RUP, Kan-Ban, Agil
	\item[Versionamiento:]
	Git, Subversion, Bazzar
	\item[Lógica:]
	Campeón nacional de \textit{Ajedrez Juvenil} año 2004. Realizado en el Instituto Nacional y en representación del Liceo Manuel Barros Borgoño.
\end{description*}
\end{indentsection}

\hrule
\vspace{-0.4em}
\subsection*{Idiomas}

\begin{indentsection}{\parindent}
\hyphenpenalty=1000
\begin{description*}
	\item[Español:]
	Nativo
	\item[Inglés:]
	Técnico avanzado, puntuación 75 de 100 TOEIC
\end{description*}
\end{indentsection}


\hrule
\vspace{-0.4em}
\subsection*{Pretensiones de Renta}

\begin{indentsection}{\parindent}
\hyphenpenalty=1000
\begin{description*}
	\item[\$800.000 Líquidos Mensuales]
\end{description*}
\end{indentsection}
\end{document}
